點解會想念前度 其實你是想念自己的努力而已

第一個原因是：回憶的柔焦。

時間可能會沖刷掉很多東西，端看是沖刷掉好的…還是壞的。或許隨著時間過去

在戀人的記憶中，關於分手時的傷心難過、種種不合的分開原因、不堪的爭吵謾罵…已經被時間沖刷的很小很少。

雖然還記得自己所謂的分手理由：個性不合、走不下去、吵太多架…但是已經不記得細節了。當時所有的傷心難過、悲憤痛楚其實只剩下幾個語意空蕩的詞而已。

回憶中美好的部分卻被保存了下來，像淘金後的盆底金砂。就算少，卻是美的這麼閃閃發亮。甚至隨時間過去而越見美化…photoshop 過後當然是好看

第二個可能的原因：反覆的思考，被誤認成了思念。

有些感情的結束，像是寫到一半卻來不及寫完的考卷。莫名其妙的被收走，又被莫名其妙的打了一個不及格的分數發回來。

這個考卷的持有者可能就會不斷的去推敲「到底是哪邊出錯？」

就算是對方劈腿後移情別戀。發生這種嚴重傷害關係的事件…他也可能會花時間去想：

「到底是什麼時候開始不對勁？」

「為什麼我對她這麼好……她還這樣對我？」

「她現在是交怎樣的男朋友？哪一類型的？」

越想越在意…

前面就說了在意=/=喜歡。但是在意很可能被誤認成喜歡。

第三個可能的原因：感情中的犧牲奉獻。

有些人在前段感情中傷痕累累。被對方欺壓訓斥、遭到劈腿背叛等等。苦情指數直比連續劇中的悲慘小媳婦。

卻因為傷的很重，所以記的很深。

甚至記得太深了…才會在某些時刻赫然發現：心裡最重要的位置還是留給了那個傷自己最深的人。

這種人搞混了事情的前因後果：

愛一個人，會因為思念而痛楚，這沒錯。

然而，若是誤以為，那種痛楚就是愛，就錯了。

咁點先可以忘記佢

繼續呃自己會傷害下一個

第一個原因幾中

男朋友走咗去搵ex 我個心穿撚咗個隆 呢篇野我都唔知佢睇唔睇到

哇咁仆街既
拍咗幾耐啊

用紙筆寫下佢嘅缺點 有幾多寫幾多 收起哂所有佢送嘅野 相

Ig fb sc係咪應該斷哂交流
因為對方有意想做返朋友
但我多少都仲有感情 一時之間好難放低哂

好似折磨緊自己咁 一時覺得自己放低哂 但傾傾下又好似仲有感情 真係唔知想點

可以mute 佢啲野嘅
點解要做翻朋友
你要諗下佢呢個咁奇怪嘅出發點囉

我都被人折磨緊 點解你地啲男仔要搵返前度 永遠唔珍惜眼前人 呻完 會唔會係你錯覺

唔該斷哂佢!
每次見到佢po既野，每次同你講野，你只會令自己keep住有種假希望，一直插緊自己個傷口
佢咁樣只會拖住你，令你更加難放低，係好自私既行為

屌點解未放得低就開新一段感情

我唔sure佢仲對我有冇感情 因為佢有時都幾主動覆我story 可能我get錯？但正正因為呢類小舉動搞到我對佢個種感覺又係唔上唔落

你講既野好似我身邊一個朋友

無層樓 連私人房間都冇 所以被分手點計

你咁樣好似變左佢水泡咁。。。佢一直吊住你，可能有日佢同ex拍拖唔開心又搵你做替代。條仔同時keep2個享齊人之福

我係仔btw 岩岩諗通左 決定約佢出黎講清楚 我始終當唔到佢係朋友咁相處 應該會斷哂聯絡當佢係過容 咁樣對我黎講應該係最舒服

*過客

其實最大問題係 我唔知道佢值唔值得我去等 佢好似試圖喺呢種「朋友」既相處模式搵返感覺 但呢種模式反而對我黎講唔好受 我應該相信佢唔會當我係水泡等佢慢慢從中搵返感覺定係我選擇退出

佢咁做好自私 可能第時真係同人散咗又搵翻你做水泡

改善不到客觀條件 唯有改變自身力量
你指你屋企無簡房？

btw樓主好文
放手既第一步就係要正面理解自己既情緒，要自己去決定move on

佢同ex拍3年幾分左手半年，尋晚佢同我講未放得低接受唔到我，叫我唔好等佢

講得幾好 好似我ex諗野

正仆街 我好明 點解自己付出咁多都會咁

做咁多野，原來都唔可以令佢放低，佢話唔會食回頭草但一日放唔低一日都唔會諗呢啲野住，話唔想浪費我青春，咁呢半年算係咩，哈哈

呢句好中
甚至記得太深了…才會在某些時刻赫然發現：心裡最重要的位置還是留給了那個傷自己最深的人。

好多時放唔低既原因 係因為你唔甘心，唔甘心自己既努力同付出付諸流水，亦因為你係呢段關係既所有付出象徵住「一部分的你」，而人總會係愛自己，所以你會覺得自己好愛佢
只係因為「你覺的自己付出了很多」

唉
不要再說了

講得好

所以心理學入面有樣野叫 effort justification

係點樣論述？

如果你曾經為過一段感情而好努力的話，你衡量呢段感情既價值會比段感情實際上既價值高

你是想念他定佢分唔清自己係想念人定唔甘心

簽紙已經過了五個月了，但我仍然忘記唔到佢，無時無刻都回憶過去兩人相處的時光。

男人想分手 理閪黎啲咩

過路人也不錯

賤男永遠唔會係自己講出口話分手

下個更可愛

所以誤以為所謂掛住前度嘅感覺都是假的 其實已不愛啦 愛的是對大家美好的回憶 啲賤男可唔可以好好地對現任呀
屌 郁啲就話忘記唔到 忘你老母 珍惜眼前人

幫推 警世文嚟

愈耐愈美化以前啲回憶 既然你決意咗同人一齊 點解唔決心放低上一位 同新嘅人創造更好嘅回憶唔係更好咩

一個追唔到嘅男仔 會成日stalk 佢 會以為自己仲鍾意佢
呢個point醒人 在意不等於喜歡

痴線，一齊嗰時咁你feel唔feel到佢未放低個ex

斷啦 咪撚睇佢啲野 只要其中一方心入邊仲愛 單方面想做朋友冇可能

呢篇嘢真係要推一推
完全解決晒我最近幾段感情嘅煩惱

但係因為愛所以先會付出咁多，兩樣嘢分得開㗎咩

好似你ex 諗野 吓 即係話
你同ex一齊果陣 佢同你分析點解誤以為自己放唔低再上一個ex嘅原因 ?

如果佢睇咗呢篇文應該會醒 呢半年當發了一場美夢吧

警世文
要推推推

多謝幫推 係咪以為自己放唔低人 其實好多人係唔甘心自己嘅努力

覺得樓主男朋友可能係上一段被人傷 自己付出咗無回應咪以為好愛佢 啲男人真係垃圾

屌即係講就咁講，個心就唔係咁諗
好心啲撚樣未放低前度就唔好一齊啦

呢場夢真係好美好，我仲記得佢話要去食咩野去邊度旅行，好多年無動過情，本來以為一世都唔會再中意人，佢入左我既世界，轉個頭又走左去，我個心真係好撚痛，平時一攤落床就訓著既我尋晚失眠到3點幾先訓得著

點解呢啲人走咗入人地內心又要留戀過去呢 你都唔好再留戀呢啲人啦 可能佢/她他朝君體也相同

希望我個ex都睇到呢個po

啲眼淚忍唔住自己係咁流

你個ex又係話放唔低你 繼續唔到？
幫推 希望大家嘅男女朋友 唔好懷緬過去photoshop 嘅時光 珍惜眼前人

唔係，我個ex話放低唔到佢個ex,所以變左我個ex

心很痛 點解佢無理過我感受

好多人一定會自己諗：我為她/他付出這麼多，她/他竟然這樣無情。 正因為你為她/他付出這麼多，並不是純潔無瑕不求回報的愛，而是因為你對她懷有其他意圖。

想念人感受的痛苦不是愛情不圓滿，而是來自於所求不遂，類似一個你覺得好不容易花了這麼多錢集印花 集滿以後卻發現活動時間已過的

我係早醒 臨醒個夢係佢把聲 6點幾眼光光望住天花板 又滴眼淚

但佔有慾本身就係愛既一部份，不求回報既愛除左父愛母愛我真係諗唔到第二樣

你個ex 可能又係付出咗 但佔有唔到 咪覺得自己好愛佢 但又唔諗下身邊果個

如果做到完全不求回報嘅愛，咁呢個世界就冇人痛苦啦咁樣計令自己快樂嘅方法就係唔好付出，冇付出就唔會有痛苦

其實連ex都唔係呢半年只可以話係曖昧關係，身邊人以為我地一齊左但其實無，有苦自己知

唔好意思 打錯咗 我都想講係你ex 忘不了他的ex
其實好想知呢啲所謂放唔低之後會點 之前段關係唔係有問題 都唔會要去到散啦
復合 有條刺 未解決之前嘅野 咪又係會再散
點解要諗返回頭草

樓主加油 希望你男友諗清諗楚想點
最憎啲人拖泥帶水 呢啲叫有承擔咩 正仆街

呢條刺

一推 你呢世都只會活在回憶

好馬不吃回頭草 我還怎樣信你是好馬

幫推

所以你另一半都係想念自己過往對佢ex的付出? 但至少你另一半有啲端倪慢慢睇得出感受得到
見真人真係要有自信啲 要吸引到人

願這世上少啲廢柴仆街

也只是Photoshopped 的時光 要振作....

仲有咩歌療傷

多謝絲打

每個Point都中，道理完全明白，但自己都係日復一日咁諗起佢，有時係歌、有時係地方、有時係情景，即使斷曬所有Contact，朋友講起佢都想八卦下知下佢最近點；成日都會諗嗰時點做會好啲，不過其實唔愛就係唔愛，做過咩都係唔愛。

即係一直關心佢嘅人 陪咗咁耐都幾唔話得 曖昧都好過一齊咗有啲共同回憶 我都好驚俾呢個傷完 我都走唔出去 覺得自己卑微

點會做得到

祝你快啲走出陰霾

你真係好仔 我果個都讚自己細心又淨 俾到佢唔同嘅感覺點解佢要諗翻轉頭 而你同佢可能真係太早一齊 唔係由朋友開始 問唔清佢想要嘅類型 不過有時知道咗佢鍾意咩類型 你想吸引佢就會將自己變成佢鍾意嘅人 有機會冇咗自我 有啲人會欣賞你為佢嘅改變 但係有啲人會覺得你迎合自己 依家啲人真係好難服侍

都係嘅 為鍾意嘅人 付出係甘願嘅 未必咁快諗到回報呢啲 佢可能怕自己做唔到好似你咁
我未同人分手 我唔知我男朋友會唔會睇到 會唔會反思 我仲等緊個答案 我地兩個心有入邊都有被人傷過嘅刺

無錯 既然人地唔愛 唔好諗自己點樣再做好啲 佢唔愛 你點改都係咁 不如放生自己...

忍唔住想寫低 希望ex唔好睇到
同ex分左2個月，我講既
原因係佢成日都會提起ex(佢自己可能無為意)
更大既原因係佢一嬲起上嚟會傷害自己會撞牆等等
3月頭係日本佢好惡咁鬧我又掉低我一個人行
最後我講左分手，之後有提過復合被拒絕
但我都係未放低晒~要d時間
對方2個星期就話死左心，話佢同ex係以結婚為前提交往，但我係打左折
超hurt

上網搵到
之所以你放不下和前任的美好回憶，就是因為你已經習慣了那種相處模式，突然的改變會令到你未習慣 措手不及

所以要想真正放低，你就需要藉助外力幫助自己擺脫執念，例如新嘅興趣 做gym 去進修 搵新工轉移注意力

或者你也可以常常鼓勵自我，用積極釋然的心理暗示提醒自己應該學會放下前度

專注在能夠提升自我的新事物上，可以更快更好地助你擺脫過去，在全新的道路上開闢另一段人生

若你總被毫無來由的思緒攪得心神不寧，那麼真相很簡單，你還是不夠忙

每個人都會經歷感情的失敗，如果你始終在痛苦中一蹶不振，就註定會比別人遭受更多的身心煎熬

對每一個男人來說，前任都是一個很難跨越的坎，可是愛情作為生活的一部分，總歸還是應該推陳出新

放下前任擁抱現任，體面告別上一段舊情，才能更好地與時間和解、與真愛相遇

我用左五年 最近走出左

不過睇完你個分析之後先至真正了解點解係咁

好中明明當初就係知道行唔到落去先分開
一早睇到呢篇就好

點解覺得係藉口 從佢朋友口中得知？

樓主係好女仔嚟 留戀個仆街ex而錯過眼前嘅人係傻嘅先會做

會自殘咁危險 其實我都成日提起 但唔代表我對佢有感覺 只係唔想下位會觸碰到底線 男人可能唔同啲
佢扔低你一個行好唔應該 唔企係你角度諗 好彩你同佢分手 咁危險嘅人物下位承受
想走出前任的影子 要想多點「還好我/好彩我～～～」

樓主呢個post好有啟發作用
我自己都沉左係過去一年有多

做d咩都會拎佢同ex既經驗黎做參考
明白分手係啱但諗起佢對我既好就會不捨
但知道自己要move on我會加油

Happy new year! I hope all your dreams come true in 2020 - onwards and upwards!

Fish love

true love is a love of giving not a love of receiving
我做到但另一半唔明可以點

第三點好中
諗起佢總係好痛 覺得自己仲在意佢 但明明醒唔起佢有咩好
可能就係因為自己忍受左好多 包容左好多佢既缺點
接受唔到自己付出咁多 反而比人拋棄...

搵過第二個 個層次唔同就唔同 佢只會係有一日突然明 唔會講得明

愛情就係感受 正如你冇辦法用言詞去表達你既愛 講到都只會係面個層

我地個種陌生令我覺得 我根本冇係佢面前好好咁表現「我」係點嘅人 係佢面前成日都好唔自在好唔自然 成日係到諗 如果我唔好咁生保 我對自己有返自信 可能結果好好多呢 可能佢會對我有feel呢 有太多「可能」啦 我問過佢 雖然佢好明確咁講「咁都唔會有feel」但係佢都未真正咁認識過真正嘅「我」 同我舒服相處係點 所以 嗯 我都唔知。希望遇到下一個人 我會自然咁將自己最好個面帶出黎比佢

所以你其實只係唔甘心

啱啊 咪一直用冷暴力迫條女講分手囉 屌

仲學習緊點放低

對唔住 我知錯 我返黎啦

好想走返出黎

智慧

幫大家諗開啲 有啲裂痕有啲唔知點修補

睇嚟呢到好多男仔都要用好多時間忘記前任 ....

罰你睇翻個標題同內容一次
要委屈自己唔好呀

你會的 保持初心 最緊要相處舒服 有計傾

佢同ex點解會散人

前面有留言搵咗啲資料關於放低嘅心境同步驟
最緊要係決心 你做到架
唔好不停聽埋啲廣東情歌
個人認為外國歌有多啲灑脫一點嘅歌
心情會無咁差

知道

應該點調整自己心態...

我係女
我份人好長情死心眼
我都想瀟灑d

我被分手當日就del曬，但我係因為唔想再面對

唔會唔捨得咩

唔捨得又可以點，del曬啲嘢係我可以對自己好啲既方法

點解其他男人可以咁快放得低 已經差不多四個月

我都係，一句既訊息就咩都完曬

上面啲Point冇嗰中咩，我覺得啲Point好中